台灣莊敬自強哀兵必勝 - 顏純鈎

全文 link

台灣莊敬自強哀兵必勝 - 顏純鈎

蔡英文fb圖片(互聯網)

。。。。。。。。。。。

但台灣人不卑不亢，處變不驚，以自己一天天成熟起來的民主體制，以島內人民安居樂業的現實，以經濟和科技上的創。。。
開放和包容，日益贏得眾多民主國家的認同和支持，這是中共始料未及的結果。

台灣得天時地利人和，有歷史的必然，也有現實的偶然。歷史的必然是，普世價值為時代潮流，順之者昌，逆之者亡；現實的。。。。
的扭轉，正處在中美關係逆轉的時間點上，台灣成為美國亞太戰略調整的重要一環。美國年來不斷提升與台灣的關係，現在幾乎都有協防台灣的用心了。

近日荷蘭政府宣佈將原本的「荷蘭貿易暨投資辦事處」，直接改名為「荷蘭在台辦事處」，意在與。。。。
位的接觸互動。日後相繼跟進的國家還會有不少，使台灣的國際空間大大拓展。

台灣的優秀，與中共的霸道無恥相比較，而讓國際社會刮目相看。同樣是中國人的社會，台灣是唯一在中國國土上真正實。。。。。作國際大都會，但九七後原有的自由、人權與法治都在消亡之中，香港之淪落，又恰與台灣之崛起形成鮮明對照。

中共對台灣處境的改善，固然痛在心裏，但卻毫無辦法。中共戰狼外交得罪人多稱呼人少，對比起台灣的優雅、沉着、善意和低調，是兩種截然不同的對外政策。外交與做人一樣，你用心不良，態度傲慢，手段下作，別人自然遠之唯恐不及，更別說還有意識形態的尖銳衝突。

中共威嚇武統台灣，台灣人莊敬自強，以不變應萬變，先做好自己的事情，再加強與各國的友好往來，既不困守孤島，也不急於求成。台灣處於弱勢，反倒得到別國的同情，所謂哀兵必勝，就是這個道理。

。。。。。。。。

顏純鈎

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！